《惡靈古堡》遭支那禁賣！被改名「我來警局上班第一天」

最近日本遊戲公司推出《惡靈古堡2》重製版遊戲，這款遊戲雖在全球引來轟動，卻因為過於血腥暴力，遭到中國禁止。現在淘寶上就有許多賣家透過暗號來上架遊戲，但古怪暗號卻讓許多網友笑翻。

綜合報導指出，日本遊戲公司「CAPCOM」最近把1998年的遊戲《惡靈古堡2》進行重新製作，推出高畫質的重製版本。不過《惡靈古堡》系列因為被中國文化部認為有害國家安全、血腥暴力，遭到全面禁售。淘寶就有許多賣家透過暗號上架遊戲，讓網友可以購買《惡靈古堡2》，這些暗號五花八門，從「我來警局上班第一天重製版」、「重製2」到「打怪2 重製版」都有。

而且淘寶上的這些暗號遊戲的商品圖也都相當有趣，很多賣家為了避免被外行人發現這是違禁品《惡靈古堡2》，還在商品圖上貼出卡通圖片，讓商品看起來完全不像是限制級恐怖遊戲。

報導指出，現在只要在淘寶看到任何一款寫著「2」、「重製版」兩個關鍵字的遊戲，不管它的標題是什麼，都是惡靈古堡2重製版。

大菠蘿3結果真係寄左3個菠蘿

Battlefield V

男朋友V

變咗漫畫名

真係弱智都形容唔到有幾咁柒

同時台灣90年代老細柯打要噱頭唔理原意夾硬叫惡靈古堡(bio 2，3城鎮，4部落)，太空戰士(final fantasy有幾多集上太空)，續集被逼跟住柒

仲好意思笑鳩人

咁講真bio同re兩個意思都差好遠 capcom打親外國market都係奇撚怪 洛克人又整多個megaman出黎
不過ff果個真係好撚柒

係外國叫唔到biohazard 係因為當時有隻dos game叫biohazard 同嗰隊叫biohazard嘅band所以註冊唔到

留名睇今次又有貨不對辦

Bio 集集都唔同地方 咁咪次次都有新名

原來Biohazard個中文名係惡靈古堡

但係第一集嗰陣真係喺間Mansion入面架喎

On9支狗

惡靈古堡係跟歐美譯名Resident Evil
原因樓上巴打講左
Biohazard個名因爲版權問題係歐美註冊唔到

台仔先叫惡靈古堡....
香港叫開生化危機

有啲似翻生侏羅館
第一集大大隻恐龍

2集幾乎無出過

大陸仔係呢方面既諗頭真係好佩服

因為佢地樣樣都禁先要諗姐
有乜好佩服

個名劇透

重點唔係點解改名 係改左個乜名
CAPCOM自己都整個Resident出黎反而好似正路 笑就笑台仔
台仔柒極都係代理 CAPCOM係自己分公司鳩改

中國人！ 你地國家唔俾你打機係為你地好， 專心打返你地的食雞啦

因為美國本身就有rockman 同biohazard 呢兩隻game

你睇過之前連登玩微信女同大陸仔玩微信女咪會覺得分別大

分別大啊
大陸個班特別on9

大陸唔係應該叫"我來公安局上任的第一天重製版"咩

7到無眼睇

大作2

終於有人識啲嘢

太空戰士呢個名已經俾原廠bam咗
依家唯一一個官方名係final fantasy

「我來警局上班第一天」
「我來警局找哥哥」
「菜鳥警察巧遇性感中國女士的悲慘愛情故事」
「蘿莉少女被變態局長追逐play」

一日唔反支共
一日都要嘥時間做呢d on9嘢

係台灣見第一集嗰古堡入面先咁叫

正路玩過都會知

共產黨

P resident Evil

講到爛都仲可以講

重製2

笑鳩人冇自由咋，點解唔笑得

完美演繹毒撚匿埋屋企都比政治搞
做支那人真慘

支那乜撚都禁
遲下成班人只可以坐係度24小時睇CCTV

agger, 「鳩改」其實未必唔好, 有時夠本土味, 耐左變集體回憶都唔錯.
好似大家都鐘意叫叮噹多過多拉A夢, 聽到林有德李亞寶戰神渣古都會會心一笑之類.

係支那懶係嚴格, 然後上有政策下有對策連一隻驚都可以搞咁多花臣呢下on9.

成個國家都係ON9, 香港正苦都全面配合緊

唔係生化危機咩

叫雨傘2咪得囉

明明愚民政策應該係等市民樂不思蜀！而家咩禁，唔係仲大反抗？

呢家淘寶多數叫炒冷飯2重置版

不要高估小學生的智商

做乜撚

幸福週末

笑能死

所以蟻哥正傳 譯做

無產階級下的勞動典範

係好合理

支那譯名
好耐之前聽過 鋼鍊 = 殘廢兄弟尋親

當奴

香港唔係叫包乞食咩

我來公安局上班的第一天

仆你個街
恐佈遊戲都變成溫情遊戲

不如你早o的做左你份年假功課先啦

Biohazard 同 resident evil 究竟有咩分別？

嗰棟只係Mansion 大宅
邊撚度有古堡

仲有邊忽惡靈，明明係喪屍

幾得意

屍變都可以當係鬧鬼嘅
好似以前啲殭屍片咁啫

好似係跟左美版叫resident evil wo

屌 我仲以為係惡魔城

竟然不是譯 包乞食。。。。。

這是一個十分溫馨的遊戲.png

鋼鐵雄心 變
小胡子育成計劃

改革開放時代已收皮
習總政權乜都禁
真係唔知大陸人可以睇乜、玩乜

大陸啲畫風咁差架，請返啲香港小朋友幫手啦

幼稚園好喇，小學果啲太靚

遲啲班友想買KH3時會有乜名？

豆腐大逃亡

諗起以前大菠蘿3

我以為bio hazard同resident evil係兩隻game嚟

應該唔係大陸人畫 幅畫價錢寫歐元

有個直頭就咁叫「打怪2」

爆左機但今集好難打

好好玩
冇玩原作都覺得正

啲喪屍要射腳先死快啲，仲有件大舊衰超煩，成日跟住哂

唔係包嚇死咩?

笑撚到仆街

警察故事2

尋找哥哥的故事

變型俠醫 = 綠色的巨大怪物

支那狗學乜撚嘢人打機

反支共被人拉鳩全家，又可以笑佢地傻西
child登仔立於不敗之地

我來警局上班第一天

其實多唔多支那人玩PS4

FF唔係叫最終幻想咩

香港人已經打以坐系度24小時睇TVB

笑咗

中國ACG早已超越香港

原住民惡魔/惡靈古堡

生化危機

呢隻無上Switch
𧶽爺都幫你唔到

黃玄𧶽

其實叫做《惡靈古堡》有冇人當咗係Castlevania

仲有
純愛手札（心跳回憶）
越南大戰（Metal slug）
快打旋風（Street Fighter）
古靈精怪（橙路）
七笑拳（亂馬）

唔上網search，有幾多人可以即刻答到

魔物獵人、怪物獵人、惡魔獵人，

邊D係台灣名，邊D係支那名，
邊D係Devil May Cry，邊D係Monster Hunter

好撚有創意

我来警局上班 已經search唔到

睇到個名大大聲笑咗出嚟
咁係咪要每集都唔同名

又話反日?
打日本GAME?

唔講都唔記得依隻game
細個好鍾意玩恐龍危機

反而Langrisser 返轉頭用返夢幻模擬戰

BH 日版
RE 美版

一隻game都危害國家安全，全世界都係咁玩，有邊個國家因為咁亡咗

有得笑好笑 好快香港都係咁

支那人冇自由 俾政府撚到成隻狗咁

其實唔明中共係呢方面咁緊縮做咩

十足十d怪獸家長下下管住哂 呢樣唔比睇果樣唔比玩

重停留係以前資訊未發達年代

大把人一早就已經知道哂佢地禁止緊既野啦

從來娛樂都係好好既維穩手段 但中共就背道而馳

支那狗唔好打機啦

因為中共係老人政治，有權力班人同社會脫節咗好耐

香港人坐係屋企打機以為自己好先進好文明好高級，其實同奴隸冇分別

我細個一直以為惡靈古堡係d類似恐怖解謎既game
點知原來係生化危機黎 惡靈古堡個名真係柒到仆街

A 有冇買